<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<USPC>
<S id="0001" annotation="p">
<text1>سابق وزیراعظم سید یوسف رضا گیلانی نے نائلیت کا فیصلہ سپریم کورٹ میں چیلنج کر دیا ۔</text1>
<text2>سابق وزیراعظم یوسف رضا گیلانی نے اپنی نااہلی کیخلاف سپریم کورٹ میں نظرثانی کی درخواست  دائر کردی۔</text2>
</S>
<S id="0002" annotation="p">
<text1>پرویز الہی نے کہا کہ شہباز شریف ہمارے منصوبے ختم نہ کرتے تو آج پنجاب میں اندھیرے نہ ہوتے۔</text1>
<text2>شہباز شریف ہمارے منصوبے ختم نہ کرتے تو آج پنجاب میں اندھیرے نہ ہوتے۔</text2>
</S>
<S id="0003" annotation="p">
<text1>بلوچستان کے سابق وزیر اعلی جام محمد یوسف دل کا دورہ پڑنے سے اسلام آباد میں انتقال کر گۓ۔</text1>
<text2>سابق وزیر اعلی بلوچستان جام محمد یوسف گزشتہ رات اسلام آباد میں دل کا دورہ پڑنے سے انتقال کر گۓ۔</text2>
</S>
<S id="0004" annotation="p">
<text1>جنگ حکومت نے شروع کئ سيذ فائر میں بھئی پھل انہیں کرنا ہوگئ :کالعدم تحریک طالبان</text1>
<text2>پہلے حکومت جنگ بندی کرے پھر ہم غور کرینگے‘ آئین کا ایک جزو بھی اسلامی نہیں: طالبان</text2>
</S>
<S id="0005" annotation="p">
<text1>فوج کی صلاحیت پر کوئی شک نہیں ہونا چاہیے: راحیل شریف</text1>
<text2>فوج کئی صلاحیت پر کوئی شک میں نہ رہے ،آرمی چیف</text2>
</S>
<S id="0006" annotation="np">
<text1>چین کے تعاون سے ملک سے بجلی کے اندھیرے دور کردینگے،شہباز شریف</text1>
<text2>چین کا تاریخی سرمایہ کاری پیکج پاکستان کی قیادت پر اعتماد کا اظہار ہے: شہباز شریف</text2>
</S>
<S id="0007" annotation="p">
<text1>مشرف پر مقدمہ فوجی عدالت میں چلانے کی درخواست مسترد‘ خصوصی عدالت نے فرد جرم عائد کرنے کیلئے 11 مارچ کو طلب کر لیا</text1>
<text2>مشرف پر مقدمہ فوجی نہیں، خصوصی عدالت میں چلے گا: عدالت</text2>
</S>
<S id="0008" annotation="np">
<text1>حکومت معاشی استحکام ملک میں قیام امن کيلۓ پر عذم ھے، ممنون حسین</text1>
<text2>خطے میں تبدیلیاں رونما ہونے والی ہیں پاکستان مزید نقصان نہیں کا متحمل نہیں ہو سکتا : صدر ممنون حسین</text2>
</S>
<S id="0009" annotation="p">
<text1>پاک فوج کے 30 بریگیڈئيرز  کی  میجر جنرل کے عہدے پر ترقی</text1>
<text2>30 بریگیڈئرز کو میجر جنرل کے عہدے پر ترقی دیدی گئی</text2>
</S>
<S id="0010" annotation="p">
<text1>طالبان کے بعد حکومت نے بھی مشروط جنگ بندی کا اعلان کردیا،حکومت طالبان کی طرف سے پر تشدد کارروائیاں روکنے کے اعلان کو مثبت پیش رفت سمجھتی ہے، کسی بھی قسم کی پرتشدد کارروائی کی صورت میں حکومت اور مسلح افواج مناسب جوابی کاروائی کا حق محفوظ رکھتے ہیں،وزیر داخلہ چوہدری نثار کا بیان</text1>
<text2>طالبان کے خلاف فضائی کارروائی معطل کرنے کا فیصلہ  پر تشدد کارروائی پر جواب کا حق رکھتے ہیں: نثار۔</text2>
</S>
<S id="0011" annotation="p">
<text1>چیف جسٹس نے اسلام آباد کچہری واقعے کا ازخود نوٹس لے لی</text1>
<text2>چیف جسٹس تصدق حسین جیلانی نے اسلام آباد کچہری میں دہشتگردی کے واقعے کا نوٹس لے لیا ، ڈیوٹی پر مامور پولیس اہلکاروں کی فہرست کل تک طلب کر لی</text2>
</S>
<S id="0012" annotation="p">
<text1>امریکہ نہیں چاہتا کہ پاکستان میں امن قائم ہو، عمران خان</text1>
<text2>پاکستان میں امن کی راہ میں سب سے بڑی رکاوٹ امریکا ہے، عمران خان</text2>
</S>
<S id="0013" annotation="p">
<text1>ایڈیشنل سیکرٹری الیکشن کمشن نے کہا ہے عام انتخابات کی تیاریاں مکمل کرلیں، تصدیق نہ ہونے پر انتخابی فہرستوں سے پونے چار کروڑ ووٹ نکال دئیے گئے۔</text1>
<text2>ایڈیشنل سیکرٹری الیکشن کمشن محمد افضل خان نے کہا ہے عام انتخابات کی تیاریاں مکمل کرلیں اور انتخابی فہرستوں سے پونے چار کروڑ ووٹ نکال دئیے گئے ۔</text2>
</S>
<S id="0014" annotation="p">
<text1>فرانس کے کمرشل قونصلر مارک مویشا نے لاہور چمیر سے خطاب میں کہا ہے پاکستان کے ساتھ تعلقات کا فروغ فرانس کے لیے بہت اہمیت کا حامل اور اس کی معاشی پالیسی کا بہت اہم حصہ ہے۔</text1>
<text2>پاکستان کے ساتھ تعلقات کا فروغ فرانس کے لیے بہت اہمیت کا حامل اور اس کی معاشی پالیسی کا بہت اہم حصہ ہے۔</text2>
</S>
<S id="0015" annotation="p">
<text1>سٹیٹ بنک کے مطابق 25 جنوری کو ختم ہونے والے ہفتہ میں غیر ملکی زرمبادلہ کے ذخائر مزید  15 کروڑ 62 لاکھ ڈالر کمی سے 13 ارب 54 کروڑ 91 لاکھ ڈالر کی سطع پر ‎آگئے۔</text1>
<text2>ملک کے زرمبادلہ کے ذخائر میں گزشتہ ہفتے 15.62 کروڑ ڈالر کی کمی ہوئی اور ان کا مجموعی حجم 13 ارب 70 کروڑ 53 لاکھ ڈالر سے کم ہو کر 13 ارب 54 کروڑ 91 لاکھ ڈالر پر پہنچ گیا ہے</text2>
</S>
<S id="0016" annotation="p">
<text1>سٹیٹ بینک نے ایکسیورٹ فنانس کے تحت ری فنانس ریٹ میں 0.1 فیصد کمی کرنے کا اعلان کیا ہے۔</text1>
<text2>سٹیٹ بینک آف پاکستان نے ایکسیورٹ فنانس کے تحت ری فنانس ریٹ میں 0.1 فیصد پوانئٹ کمی کرنے کا فیصلہ کیا ہے۔</text2>
</S>
<S id="0017" annotation="p">
<text1>صرافہ مارکیٹوں میں فی توالہ سونے کی قمیت بڑھکر 62750 روپے اور فی 10 گرام سونے کی قمیت بڑھکر 53785 روپے ہوگئی۔</text1>
<text2>ملکی صرافہ مارکیٹوں میں گزشتہ روز 10 گرام سونا 118 روپے اضفافہ سے 53785 روپے ہوگئے۔</text2>
</S>
<S id="0018" annotation="np">
<text1>سٹاک مارکیٹ میں تیزی سمينت اور ٹيکسٹائل سکيٹر فیورٹ رہا</text1>
<text2>تھر کول منصوبے کا افتتاح : سٹاک مارکیٹ میں زبردست تیزی ‘ کے ایس ای 100 انڈیکس 26700 کی نفسیاتی حد بحال</text2>
</S>
<S id="0019" annotation="p">
<text1>بھارتی میڈیا کے مطابق وزیر اعلی اروند کیجروال نے اعلان کیا ہے کہ سے ہر خاندان کو ہر ماہ  700 لٹر پانی مفت فراہم کیا جائے گا 400یونٹ استعمال کرنے والوں کے لیے بجلی کی قمیت آدھی کردی گی۔</text1>
<text2>انہوں نے 400یونٹ بجلی استعمال کرنے والوں کے لیے قمیت آدھی کرنے کا اعلان کیا ہے جبکہ یکم جنوری 2014 سے ہر خاندان کو ہر ماہ   20 ہزار لٹر پانی مفت فراہم کیا جائے گا۔</text2>
</S>
<S id="0020" annotation="p">
<text1>سال 2013 میں کے ایس ای 100 انڈیکس نے اپنے سفر کا آغاز تقریبا 16 ہزا 905.81 پوئنٹس سے کیا تھا اب جبکہ 31 دسمبر کی شام انڈیکس میں 25261.86 پوئنٹس ہوچکا ہیں۔</text1>
<text2>کے ایس ای 100 انڈیکس میں تیزی سے اضافہ ہوا اورکے ایس ای 100 انڈیکس 16 ہزار 900  پوائنٹس سے بڑھ کر 25  ہزار سے تجاوز کر گیا۔</text2>
</S>
</USPC>